Espace de confidentialité
=========================

SALTO est engagé dans le bon traitement de vos données à caractère personnel et prend à cet égard toutes les précautions nécessaires pour s'assurer que vos données sont traitées en toute sécurité et de manière conforme aux réglementations en vigueur.

La présente _"Politique de protection des données personnelles"_ a pour objets :

* de vous permettre de comprendre quelles sont les données à caractère personnel traitées par SALTO, comment et pourquoi ces dernières sont traitées ;
* de vous indiquer comment vous pouvez exercer vos droits.

Quelles sont les principales réglementations encadrant le traitement de vos données personnelles ?

Plusieurs textes européens et nationaux encadrent le traitement de données à caractère personnel. Bien que n'étant pas exhaustive, la présente liste a pour objectif de vous permettre de vous informer sur les principales réglementations applicables, et le cas échéant, de vous permettre d'accéder et de prendre connaissance de ces textes réglementaires.  

* [Le Règlement (UE) 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016 relatif à la protection des personnes physiques à l'égard du traitement des données à caractère personnel et à la libre circulation de ces données, et abrogeant la directive 95/46/CE](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679) ("RGPD"). Ce règlement européen a pour objectif d'assurer un niveau cohérent et élevé de protection des personnes physiques et de lever les obstacles aux flux de données à caractère personnel au sein de l'Union européenne. Il laisse cependant aux états membres de l'Union Européenne des marges de manœuvre pour préciser ses règles ;
* [La Loi nº 78-17 du 6 janvier 1978 relative à l'informatique, aux fichiers et aux libertés](https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460). Cette loi française reprend les grands principes du règlement susmentionné tout en prévoyant des droits et obligations propres à la France en matière de protection des données personnelles, conformément aux marges de manœuvres étant ouvertes par le règlement suscité. C'est également cette loi qui prévoit les missions et pouvoirs de la CNIL, la Commission Nationale de l'Informatique et des Libertés.

Qui est amené à traiter mes données à caractère personnel ?

Dans le cadre de l'utilisation de la plateforme SALTO, que ce soit au travers de son site internet [www.salto.fr](https://www.salto.fr/) ou de ses applications ("Plateforme"), des données à caractère personnel vous concernant sont collectées par l'entité SALTO, Société en nom collectif au capital de 3 000 000,00 €, immatriculée au Registre des Commerces et des Sociétés de Nanterre sous le numéro SIRET №85330965600017, et dont le siège social est sis 18-34 Quai du point du jour 92100 Boulogne-Billancourt France.

Dans le cadre du traitement de vos données personnelles, SALTO agit en qualité de responsable de traitement. Cette qualité induit que les finalités et les moyens essentiels des traitements mis en œuvre avec vos données à caractère personnel sont déterminés par SALTO.

Aux fins d'assurer le bon fonctionnement de la Plateforme SALTO et de vous fournir des services en lien avec la Plateforme, SALTO s'appuie sur des produits et des services mis en œuvre par des prestataires spécialisés. Dans ce cadre, vos données à caractère personnel sont également traitées par ces prestataires spécialisés (qualifiés réglementairement de “sous-traitants” de SALTO), agissant uniquement sur instruction de SALTO. Ces sous-traitants ne déterminent pas les finalités et les moyens essentiels des traitements mis en œuvre avec vos données à caractère personnel : ils traitent vos données à caractère personnel uniquement pour le compte de SALTO. Les principaux types de sous-traitants auxquels a recours SALTO sont les suivants :  

* éditeurs de logiciel (ces éditeurs permettent notamment à SALTO de disposer de logiciels permettant d'assurer le bon fonctionnement de sa Plateforme : gestion de ses utilisateurs, gestion des abonnements, gestion des interactions avec les utilisateurs de la Plateforme, etc.) ;
* sociétés opérant des opérations de maintenance sur la Plateforme et/ou les logiciels étant utilisés par SALTO pour fournir ses produits et services (ces éditeurs permettent notamment à SALTO de disposer de solutions techniques à jour et exempts de dysfonctionnements) ;
* hébergeurs de données (ces hébergeurs permettant notamment à SALTO que le stockage des données de la Plateforme SALTO soient assurés au sein de centres de données garantissant un haut niveau de service et de sécurité) ;
* prestataires de paiement électronique (ces prestataires permettent notamment à SALTO d'assurer la sécurité des transactions de paiement effectuées via sa Plateforme) ;
* prestataires de routage (ces prestataires permettent notamment à SALTO de vous envoyer des e-mails et/ou des SMS).

Afin de protéger vos données personnelles, SALTO fait uniquement appel à des sous-traitants qui présentent de robustes garanties de sécurité et de conformité. Un acte juridique encadre systématiquement la relation entre SALTO et ses sous-traitants.

Quelles données sont collectées et traitées ?

Dans le cadre de votre utilisation de la Plateforme SALTO, des données à caractère personnel vous concernant sont collectées et traitées. La nature des données collectées et traitées est susceptible de varier en fonction :  

* de vos usages de la Plateforme ;
* des traitements de données à caractère personnel auxquels vous avez consenti et/ou auxquels vous vous êtes opposé.

Le tableau ci-dessous liste l'exhaustivité des catégories de données personnelles étant susceptibles d'être traitées par SALTO dans le cadre votre usage de la Plateforme :

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **à quel moment ces données sont collectées  ?** | **Quelles sont les catégories de données collectées ?** | **Exemple de données collectées** |
| Lors de la création de votre compte SALTO ou lors de votre abonnement ) SALTO via une plateforme tierce | Données de Compte | · Prénom   <br>· Adresse e-mail   <br>· Mot de passe (cette donnée est stockée de manière chiffrée)   <br>· Si vous avez plus de 16 ans  <br>· Civilité (optionnel)   <br>· Âge (optionnel) |
| Lors de l’abonnement à la Plateforme SALTO | Données d’Abonnement | · Caractéristiques de l’abonnement souscrit   <br>· Vos données de paiement. |
| Lors de l’utilisation de la Plateforme SALTO | Données Comportementales détaillées | · Historique détaillé des contenus visionnés (programme(s) visionné(s), date(s) de visionnage, durée de visionnage par programme, etc...)    <br>· Historique de navigation   <br>· Temps de présence sur les différents contenus et rubriques de la Plateforme. |
| Données Comportementales agrégées | · Catégorie d’appartenance (exemple : série-policier) du premier programme visionné en tant qu’abonné  <br>· Votre appétence pour certaines catégories de programmes, déterminée sur la base des Données Comportementales détaillées (exemple : les documentaires d’affaires criminelles en svod)  <br>· Statistiques mensuelles agrégées de votre consommation de contenus (exemple : la durée cumulée mensuelle de l’ensemble de vos visionnages de contenus) |
| Données Techniques | · Identifiants d'applications ou de terminaux   <br>· Version de votre application mobile   <br>· Caractéristiques des appareils que vous utilisez pour accéder à la Plateforme (modèle de périphérique, type et version de navigateur, caractéristiques du système d'exploitation, langue d'utilisation, etc.)   <br>· Adresse IP   <br>· Type de connexion au réseau que vous utilisez (Wi-Fi, 4G, Bluetooth, etc.). |
| Lorsque vous répondez à une enquête ou un sondage émis par SALTO | Données de Sondage | · Vos préférences de consommation   <br>· Votre appréciation de la Plateforme SALTO   <br>· Vos propositions d’amélioration de la Plateforme SALTO |

Dans quels buts sont utilisées les données collectées et traitées ? Sur quels fondements ?

Dans le cadre de votre utilisation de la Plateforme SALTO, vos données à caractère personnel sont traitées par SALTO pour plusieurs finalités et sur la base de différentes bases légales. Pour comprendre ce qu'est une base légale, nous vous encourageons à lire les dispositions de [l'article 6 du RGPD](https://www.cnil.fr/fr/reglement-europeen-protection-donnees/chapitre2#Article6).

Le tableau ci-dessous liste l'exhaustivité des finalités pour lesquelles vos données à caractère personnel peuvent être traitées. Lorsqu'un traitement est fondé sur l'obtention de votre consentement, sa mise en œuvre est conditionnée à l'obtention préalable d'une manifestation de volonté, libre, spécifique, éclairée et univoque de votre part, par laquelle vous acceptez, par une déclaration ou par un acte positif clair, que vos données à caractère personnel soient traitées.

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **Pour quelles finalités mes données sont traitées ?** | **En quoi consiste cette finalité ?** | **Sur quelle base légale est mis en œuvre ce traitement ?** |
| Gérer des comptes utilisateurs et fournir les services de la Plateforme dans le respect des CGU (Conditions Générales d'Utilisation) SALTO | SALTO traite vos **Données de Compte** afin de vous permettre d'accéder à sa Plateforme et de vous contacter occasionnellement avec des messages de service. Vos **Données d'Abonnement** et vos **Données de Compte** sont utilisées afin de vous permettre d'accéder aux contenus et services correspondant à votre offre d'abonnement, et de vérifier le bon respect des CGU (Conditions Générales d'Utilisation) de SALTO.  <br>   <br>Certaines **Données Comportementales détaillées** sont utilisées afin de vous proposer de reprendre la lecture d'un contenu de la Plateforme à l'endroit où vous l'avez arrêté, quel que soit l'appareil auquel vous êtes connecté à votre compte utilisateur. | Exécution de votre contrat d’abonnement ou exécution de mesures précontractuelles prises à votre demande. |
| Gérer les réclamations et les demandes des abonnés à la Plateforme | En fonction de la nature de votre demande, vos **Données de Compte, vos Données d’Abonnement, vos Données Comportementales détaillées et vos Données Techniques** peuvent être utilisées par SALTO aux fins de vous apporter une réponse satisfaisante et de vous permettre d’utiliser pleinement la Plateforme. | Exécution de votre contrat d’abonnement ou exécution de mesures précontractuelles prises à votre demande. |
| Proposer des contenus personnalisés directement au sein de la plateforme SALTO | Sur la base d’un croisement opéré entre vos **Données de Compte, vos Données d’Abonnement, vos Données Comportementales détaillées et agrégées et vos Données Techniques**, SALTO vous suggère des contenus que vous êtes susceptible d’apprécier. Lors de votre utilisation de la Plateforme, des contenus plus pertinents vous sont ainsi suggérés.  <br>   <br>Afin de déterminer quels types de contenus vous êtes susceptible d’apprécier, SALTO analyse et prédit vos intérêts et préférences personnelles. Cette opération est qualifiée de « profilage » par le RGPD.  <br>   <br>À titre d’exemple, si vous vous êtes connecté à votre compte utilisateur et que vous décidez de regarder « Automoto », SALTO pourra collecter cette information et en déduire que vous apportez un intérêt particulier pour la thématique « Automobile ». De même, si vous décidez de regarder « Top Chef » par la suite, SALTO peut enrichir votre profil utilisateur avec le nouveau centre d’intérêt « Cuisine ». Enfin, si vous avez renseigné que vous êtes une femme de 30 ans à l’occasion de la création de votre compte utilisateur, votre profil utilisateur pourra être similaire à celui-ci : « _Femme de 30 ans intéressée par l’Automobile et la Cuisine_ ».  <br>   <br>Sur la base de cette prédiction de vos intérêts et préférences personnelles, des contenus adaptés à votre profil utilisateur pourront vous être proposés, comme l’émission Automobile « Turbo » ou l’émission de Cuisine « Petits plats en équilibre ». | Intérêts légitimes de SALTO à proposer des contenus adaptés aux préférences de ses abonnés. |
| Améliorer la qualité de nos services et en développer de nouveaux | Les données utilisées pour cette finalité le sont de manière globale et agrégée : elles ne sont pas rattachées à un individu en particulier.  <br>   <br>Nous utilisons notamment les **Données Comportementales détaillées et agrégées** afin d’améliorer la qualité de diffusion des contenus de la Plateforme et nous assurer que nos utilisateurs bénéficient d’une qualité de service optimale.  <br>   <br>Vos **Données de Compte, vos Données d’Abonnement, vos Données Comportementales détaillées et agrégées et vos Données Techniques** sont également utilisées afin de réaliser des statistiques d'audience globales et agrégées, nous permettant de mieux comprendre l’usage de la Plateforme et d’améliorer et de développer de nouveaux services. | Intérêts légitimes de SALTO à proposer un haut niveau de service et de comprendre l’usage qui est fait de sa Plateforme. |
| Réaliser des enquêtes de satisfaction, des études clients et des sondages | SALTO traite vos **Données de Sondage** afin de comprendre les préférences de ses utilisateurs, identifier des axes d’amélioration de ses produits et services.  <br>   <br>Les **Données de Sondage** peuvent être rapprochées de vos **Données de Compte**, vos **Données d'Abonnement** et vos **Données Comportementales détaillées**, afin de permettre à SALTO d’analyser vos réponses déclaratives par rapport à votre activité sur la Plateforme SALTO. | Intérêts légitimes de SALTO à comprendre l’usage étant fait de sa Plateforme et à améliorer ses produits et services. |
| Envoyer des informations par e-mail sur les produits et services de la plateforme SALTO | Vos **Données de Compte** sont utilisées aux fins de vous envoyer par e-mail des informations sur les produits et services de la Plateforme SALTO. | La base légale de ce traitement dépend de votre qualité :  <br>· Si vous êtes un abonné, SALTO vous envoie des informations par e-mail sur la base de ses intérêts légitimes à communiquer des informations pour des biens et produits analogues au contrat que vous avez souscrit ;  <br>· Si n’êtes pas abonné à la Plateforme, les envois sont opérés sous réserve de l’obtention de votre consentement préalable. |
| Communiquer des informations commerciales personnalisées aux utilisateurs de la Plateforme | Sur la base d’un croisement opéré entre vos **Données de Compte, vos Données d’Abonnement, vos Données Comportementales détaillées et agrégées et vos Données Techniques**, les publicités vous étant affichées sur la plateforme SALTO, ainsi que les communications commerciales vous étant adressées (exemple : par e-mail) sont adaptées à vos centres d’intérêts supposés.  <br>   <br>Afin de déterminer quels types de contenus vous êtes susceptible d’apprécier, SALTO analyse et prédit vos intérêts et préférences personnelles. Cette opération est qualifiée de « profilage » par le RGPD. | Intèrêts légitimes de SALTO à proposer des contenus adaptés aux préférences de ses abonnés et utilisateurs non-abonnés. |

En complément des finalités susmentionnées, des données à caractère personnel complémentaires peuvent être collectées et traitées par SALTO et/ou par des entités tierces par le biais de cookies et autres traceurs. Pour comprendre comment ces technologies sont utilisées et quelles sont leurs effets, nous vous invitons À vous rendre sur notre [Politique d'utilisation des cookies](https://www.salto.fr/politique-de-confidentialite/politique-de-gestion-des-cookies).

Durant combien de temps sont conservées les données personnelles ?

SALTO a déterminé et mis en œuvre des mesures visant à ce que vos données à caractère personnel soient traitées pendant des durées n'excédant pas celles nécessaires au regard des finalités pour lesquelles elles sont traitées.

à l'issue des délais de conservation déterminés par SALTO, les données à caractère personnel peuvent, en fonction des situations :  

* être supprimées ou effacées ;
* Faire l'objet d'un processus d'anonymisation des données, afin de rendre impossible la ré-identification des personnes concernées. Ces données ne sont alors plus considérées comme étant des "données à caractère personnel" et peuvent ainsi être conservées librement par SALTO.

Le tableau ci-dessous liste les durées de conservation des données personnelles déterminées et mises en œuvre par SALTO :

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **Individus concernés** | **Données à caractère personnel concernées** | **Durée au terme duquel les données sont supprimées et/ou anonymisées** |
| Utilisateur de la Plateforme n’ayant pas confirmé son adresse e-mail | **L’ensemble des données** de l’utilisateur | 30 jours après l’inscription de l’utilisateur |
| Utilisateur de la Plateforme ayant confirmé son adresse e-mail | **L’ensemble des données** de l’utilisateur | 3 ans à compter du dernier contact émanant de l’utilisateur (exemple : clic par l'ex-abonné sur un lien hypertexte contenu dans un courrier électronique émis par SALTO, connexion ou utilisation par l'ex-abonné de la Plateforme, etc.). |
| Abonné ou ex-aboné à la Plateforme | **Données de Compte** et **Données d’Abonnement** | Les **Données de Compte** et **d'Abonnement** sont conservées 5 ans au terme du dernier abonnement souscrit.  <br>   <br>Elles peuvent être conservées plus longtemps pour les ex-abonnés actifs, dans la mesure où ces données sont également conservées durant 3 ans à compter du dernier contact émanant de l'ex-abonné (exemple : clic par l'ex-abonné sur un lien hypertexte contenu dans un courrier électronique émis par SALTO, connexion ou utilisation par l'ex-abonné de la Plateforme, etc.). |
| Données comptables (par dérogation aux durées définies pour les **Données d'Abonnement** ci-dessus) | 10 ans à compter de la date d'établissement (exemple : 10 ans à compter de la date d'émission d'une facture). |
| Données bancaires (par dérogation aux durées définies pour les **Données d’Abonnement** ci-dessus) | Les données bancaires permettant le paiement sont conservées jusqu'à résiliation de l'abonnement (tacite reconduction).  <br>   <br>Par dérogation, le numéro de carte et la date de validité sont supprimés au terme d’une durée de 15 mois après le débit.  <br>   <br>Par dérogation, le cryptogramme de carte bancaire est supprimé après la réalisation de la première transaction. |
| **Données Comportementales détaillées** et **Données Techniques** | 13 mois à compter de la collecte de la donnée. |
| **Données Comportementales agrégées** | Tant que les **Données de compte** de l’abonné ou de l’ex-abonné ne sont pas supprimées. |
| **Données de Sondage** | 12 mois à compter de la collecte de la donnée.  <br>   <br>Des statistiques anonymes consolidées peuvent ensuite être conservées par SALTO. |

Dans le cadre de certaines situations exceptionnelles, vos données sont susceptibles d'être conservées au-delà de ces durées (de manière non exhaustive : dans le cadre d'un contentieux, lorsque les voies de recours ordinaires et extraordinaires ne sont plus possibles contre la décision rendue ; aux fins de respect de certaines obligations légales incombant à SALTO ; à la demande d'une autorité légale, etc.).

Où sont traitées les données personnelles ?

Dans la mesure du possible, vos données à caractère personnel sont hébergées et traitées au sein de l'Union européenne. SALTO exerce l'ensemble de ses activités depuis la France.

Toutefois, certains des sous-traitants auxquels a recours SALTO sont susceptibles d'opérer des transferts de données à caractère personnel en dehors de l'Union européenne en vertu de la mise en place de garanties appropriées (notamment la signature de clauses contractuelles types adoptées par une autorité de contrôle ou la Commission européenne) et/ou en vertu d'une décision d'adéquation de la Commission européenne vers un pays assurant un niveau de protection adéquat.

Dans de tels cas, nous apportons une attention particulière à ce que ces transferts soient effectués en conformité avec les réglementations applicables et auprès de sous-traitants s'engageant à déployer de fortes mesures de protection de vos données personnelles.

Quels sont mes droits et comment puis-je les exercer ?

En vertu des dispositions réglementaires, vous disposez de droits sur vos données à caractère personnel :

* Un droit d'accès à vos données personnelles (droit d'obtenir de SALTO la confirmation que des données à caractère personnel vous concernant sont traitées ou non par nos soins, des informations relatives aux traitements mis en œuvre ainsi que l'accès auxdites données à caractère personnel) ;
* **Un droit de rectification** de vos données personnelles qui s'avèreraient inexactes ;
* **Un droit à l'effacement** de vos données personnelles. Ce droit est conditionné à certains motifs détaillés au sein de l'[article 17 du RGPD](https://www.cnil.fr/fr/reglement-europeen-protection-donnees/chapitre3#Article17) ;
* **Un droit à la limitation** de vos données personnelles. Ce droit est conditionné à certains motifs détaillés au sein de l'[article 18 du RGPD](https://www.cnil.fr/fr/reglement-europeen-protection-donnees/chapitre3#Article18) ;
* **Un droit à la portabilité** de vos données personnelles (droit de recevoir les données à caractère personnel vous concernant et/ou que vous nous avez fourni à SALTO dans un format structuré, couramment utilisé et lisible par machine). Ce droit est subordonné à certaines exigences détaillées au sein de l'[article 20 du RGPD](https://www.cnil.fr/fr/reglement-europeen-protection-donnees/chapitre3#Article20) ;
* **Un droit d'opposition** aux traitements mis en œuvre. Ce droit est subordonné à certaines exigences détaillées au sein de l'[article 21 du RGPD](https://www.cnil.fr/fr/reglement-europeen-protection-donnees/chapitre3#Article21) ;
* **Un droit de définir le sort de vos données après votre mort** et de choisir que SALTO communique (ou non) vos données à un tiers que vous aurez préalablement désigné.

Enfin, vous disposez du **droit d'introduire une réclamation** auprès de la Commission Nationale de l'Informatique et des Libertés (CNIL) au sujet du traitement de vos données personnelles. Nous vous encourageons à prendre contact avec SALTO avant tout dépôt de plainte afin que nous puissions répondre à vos demandes et attentes.

### J'exerce mes droits depuis mon compte utilisateur

Afin de faciliter l'exercice de vos droits, SALTO a déployé des fonctionnalités au sein de sa Plateforme qui vous permettent de directement exercer vos droits.

Au sein du menu [Communications](https://www.salto.fr/mon-compte/mes-communications) de votre compte utilisateur, vous pouvez :  

* Exercer votre droit d'opposition et/ou retirer votre consentement à la réception d'e-mails sur les produits et services de la plateforme SALTO.

Au sein du menu [Paramètres de confidentialité](https://www.salto.fr/mon-compte/mes-donnees-personnelles) de votre compte utilisateur, vous pouvez :  

* Exercer votre droit d'opposition à ce que SALTO utilise vos données personnelles aux fins de vous communiquer des informations commerciales personnalisées ;
* Exercer votre droit d'opposition à ce que SALTO mette en œuvre des traitements de profilage aux fins de vous proposer des contenus personnalisés directement au sein de la Plateforme SALTO.

### J'exerce mes droits en effectuant une demande écrite auprès de SALTO

En complément des fonctionnalités déployées au sein de la Plateforme SALTO pour vous permettre d'exercer vos droits, vous pouvez exercer l'un de vos droits en effectuant une demande par écrit :  

* par e-mail à l'adresse suivante :  dpo@salto.fr
ou  
* par courrier postal à l'adresse suivante : SALTO - Data Protection Officer, 18 Quai du Point du Jour, 92100 Boulogne-Billancourt, France.

Vous êtes par ailleurs informé, conformément à l'article 13-1, b) du RGPD, que l'entité [Mon DPO externe](https://mon-dpo-externe.com/) est désignée en qualité de Délégué à la Protection des Données (“DPO”) auprès de la Commission Nationale de l'Informatique et des Libertés, pour le compte de l'entité SALTO. Vous pouvez directement contacter le DPO via le formulaire de contact mis à disposition sur son site internet.
